宏利調查：46%港人若失業 手頭積蓄不足維持6個月

第三波新冠肺炎疫情爆發，不少行業再次受衝擊，次季失業率攀升至6.2%，再創逾15年高位，「失業大軍」更增至24萬人。宏利發布最新一項調查，發現疫情肆虐下港人更關注健康及財務狀況，其中有46%的受訪者稱一旦失去主要收入來源，手頭積蓄不夠維持六個月的開支。

疫情加快生活上的電子化步伐，有34％受訪者稱他們較疫情前更頻密地檢視和管理個人財務，未來18個月仍會繼續如此，當中不少是透過網上渠道進行理財。疫情期間所促成的習慣包括：網購意欲（55％）、使用網上聊天和網上支付等服務（50％）、透過網上渠道瀏覽新聞（39％）均有所提升。宏利指出，相對於亞洲區内其他市場，港人在這些方面的比率處於較低水平，某程度由於電子化應用在本港早已普及。

48％港人仍有意進一步投保
宏利的《宏利亞洲康健調查》於5月下旬進行，涵蓋八個市場的2,400位持有保單的人士，當中包括香港的300位受訪者。疫情下港人提高健康意識，有35％受訪者表示已找到提升身體健康的方法，另有31％開始跟進自己的心理健康狀況。在醫療開支方面，據世界銀行數據，過去20年間，整個亞洲的醫療成本上升近五倍，香港於2018至2019年間，每年人均醫療開支為23,815元，佔本地生產總值的6.2％。

據宏利調查，亞洲區內有62％已擁有保險的受訪者表示，有意在未來六至十八個月內購買新的保險產品。相對於亞洲其他市場如印尼或菲律賓，香港儘管擁有相當高的投保率，有48％的受訪者仍表示有意進一步購買保險。香港受訪人士有意投保的首三類保險產品分別為危疾（17％）、住院保險（17％）及康健保險（19％）。

宏利香港及澳門首席行政總監戴明鈞表示，從調查可見港人顯然比以前更關注健康，隨著疫情期間，電子科技的應用大幅普及，有必要開發更多電子平台和工具。另外，港人亦意識到危疾除了為病人及其家屬帶來嚴重的健康問題外，醫療和住院費用的上漲亦可能構成沉重的經濟負擔，故越來越想尋找可切合其需要的最佳保障。

連登仔閑閑地都有一千幾百萬喺戶口
冇事嘅

可能窮限制左我想像

真係無可能唔做野半年仲夠錢洗

唔洗交租食飯咩屌

100%港人表示 唔撚洗供個5%既話 會開心好多

樓價升

再睇埋三十歲要有一球個個post真係好撚諷刺

應該批准拎返mpf 出嚟做失業救濟金

點樣做到財務自由

咬老綜啲救濟囉
唔通疫情仲叫人去執垃圾做社會服務咩

有d要租樓供樓，計埋真係差唔多
供樓既好多餐揾餐食餐餐清

公屋先係人生贏家

平時有無儲錢

咁可以拎返mpf未呀

供樓都佔4成人工
連食慳極都佔兩成掛未計其他，真係唔掂嫁

屌你，1個月就話啫，6個月都講出來
支那一大班人失咗業幾撚耐
同埋"開支"係可以縮細嘅

點樣可以攞老綜？

計埋供樓同必要開支我依家開始失業5-8年都得
正常通漲的話

如果銀行戶口無至少一年年薪嘅積蓄我會好不安

依家最大贏家一定係供斷/公屋，比人炒都唔驚

啲廢人一出糧就洗曬啲錢

買唔到樓就係政府問題 社會問題

一個食就夠
成屋

全民老綜生四五個鬥搶公帤

第n屆連登吹水大賽開始

利申，30年唔做野都無問題

有 月儲到10k up 但都要交租
總有一日清袋

幾時返工都無問題，老細吹我唔漲。

利申：今個星期總返工時數12小時。炒咪炒，唔撚驚

供樓都還好，真係唔掂今年還住息唔還款都得。租樓就仆街了，失業無錢住天橋底咩

洗腳唔抹腳果d

唔做野半年俾埋家用都夠
利申:每月開支小於兩萬

供樓,早午飯三餐,拍拖娛樂,水電煤,日常用品

食屋企住屋企開資可以細好多

咁如果你屋企人都失業呢

飛去台灣每月洗 3 萬台幣 可以用 20 幾年

仲有黨呀
最重要係仲有草食

46% 可能有班人係未計資產

賣樓吧

冇娛樂都儉唔少

冇錯香港週地都係窮撚

要求政府再派一萬

6個月連埋供樓?

宏利：下一句，所以你地快快幫襯我買儲蓄保

夠用3年

連登仔:唔返工半年就無錢都好撚垃圾下

俾返d強姦金我夠洗一年啦屌

供緊樓果d 頂唔到都好正常

Manulife最垃圾保險公司
沒有之一

留名喇

全民一樓一啦大陸而家好撚多

希望按上按嗰班快撚啲跳樓

我唔使政府幫
俾我拎返自己啲錢救自己就夠

支那勇武 怒劈城管
提倡支那人勇武處事 加速支爆

求pin

有無計埋樓價跌銀行call loan

on9 好多幾球cash

咪係，如果30歲個個有1百幾萬儲蓄，咁有咩撐唔到

收嗲啦
香港人食罩都維持都生命

咁都不至於半年都捱唔到吖...
不過巴打有儲錢算係咁

好多人都有呢啲開支
慳啲洗都儲到錢嘅

啲租咁撚貴，生活費又貴

只要唔駛交租
件事已經好唔同

供樓 都死左啦
唔駛講食

一個人一個月使兩萬
半年都係10幾萬姐 咁都冇?

自己一個住既話 月租都唔過兩萬掛
宏利做得research都係想人買儲蓄保姐

即係話有一半人以上，就算而家失業，都可以靠積蓄生活半年以上
樓價gogogo呀

香港人出名多儲錢
點會無

大把銀主盤就真

到時候咪睇吓有冇人係街餓死囉

講到尾咪有係叫你買佢d 保險產品，儲錢我唔撚識自己儲呀，投資我自己唔識咩

呢個粉樣「墨墨」（墨小鯊) 幾時收皮？真的好嘔心、好cheap！
唔好再咁低能啦！自卑又要炫富，做永明金融！
價值觀錯晒！教壞人！ 外在同內心都一樣醜惡
IG買假粉呃like係事實！無誠信既人仲sell 保險、基金，當人係水魚咋！
收皮啦！ 佢仲叫D毒男課金俾佢！小喇媽！
佢好鍾意「欽敬」！！真係Cheap精！

小心啲，有一班人會話你唱淡撚

柒婆又話失業率得6.5%？

師兄，你唔係理解左有46%失業率呱

慘慘

買左宏利保險更慘，

失業更加供唔起

失業既人快D上街

我4月失業，積蓄仲夠玩幾年，就算食穀種都想睇支爆